\subsection*{2i.0}
Denne delopgave beskæftiger sig med metasyntaksen 'Extended Backus-Naur Form' (EBNF). Vi betragter her en EBNF der indeholder 4 tokens. 
\begin{enumerate}
\item{charLiteral kan antage enhver unicode værdi}
\item{stringLiteral kan antage enhver unicode værdi i citationstegn}
\item{operator kan udelukkende antage værdien '+'}
\item{expression kan enten antage værdi i form af stringLiteral eller stringLiteral efterfulgt af operator efterfulgt af expression}
\end{enumerate}


Expressions kan udtrykkes udelukkende af kombinationer af tokener - som i denne sammenhæng ikke har noget eksplicit indhold:
\newline
\begin{enumerate}
\item{Exp1 $\leftarrow$ stringLiteral}
\item{Exp2 $\leftarrow$ stringLiteral, operator, stringLiteral, operator, Exp1}
\item{Exp3 $\leftarrow$ stringliteral, operator, Exp2}
\begin{itemize}
\item[=]{stringliteral, operator, stringLiteral, operator, stringLiteral, operator, stringLiteral}
\end{itemize}
\end{enumerate}

Hver enkelt token er defineret ved en eller flere terminaler - som er antager værdier som f.eks. unicode karakterer. Terminaler kan sammensættes inden for reglementet defineret i hvert token. Givet betragtede EBNF har vi, at mulige kombinationer kan være et arbitrært antal adderede strenge. Af mulige kombinationer, er 3 anført i listen nedenfor:
\newline
\begin{enumerate}
\item{"Chika chika" $\rightarrow$ "Chika chika"}
\item{"What?"+"..."+"My name is..."+"Who?..."+[Expression 1] $\rightarrow$ "What?...My name is...Who?..Chika chika"}
\item{"Hi.. My name is.. "+[Expression 2] $\rightarrow$ "Hi.. My name is.. What?...My name is...Who?..Chika chika"}
\end{enumerate}

EBNF'en er ikke i stand til at arbejde med værdier, som ikke er defineret i et token. Eksempler på situationer, hvor sekvenser er ikke-gyldige er angivet nedenfor:
\newline
\begin{enumerate}
\item{stringLiteral, stringLiteral, operator, operator}
\item{"Hej"*"Hej"}
\item{amamdmawdjwjadjaw}
\end{enumerate}


\subsection*{2i.1}
\begin{center}
    \begin{tabular}{ | l | l | l | l |}
    \hline
    Decimal & Binær & Heximal & Oktal \\ \hline
    10 & 01010 & A & 12 \\ \hline
    21 & 10101 & 15 & 25 \\ \hline
    63 & 00111111 & 3f & 77 \\ \hline
    63 & 00111111 & 3f & 77 \\
    \hline
    \end{tabular}
\end{center}


\subsection*{2i.2}

I denne delopgave, var jeg i tvivl om, hvad der bliver spurgt efter. Jeg har udarbejdet en besvarelse, som var i overenstemmelse med min umiddelbare opfattelse af spørgsmålet: 

\lstinputlisting[language=FSharp]{2i2.fsx}
